\section{Выполнение}
\label{sec:accomplishment}

\subsection{Проектирование базы данных}

В основе успешного функционирования интернет-магазина лежит хорошо спроектированная база данных, которая обеспечивает быстрый доступ к данным и их целостность. Для нашего проекта была разработана схема базы данных, включающая в себя следующие основные сущности:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Товары (Products):} содержит информацию о товарах, включая уникальный идентификатор (\texttt{id}), название (\texttt{name}), описание (\texttt{description}), цену (\texttt{price}) и количество на складе (\texttt{stock\_quantity}).
    \item \textbf{Корзины (Carts):} представляет собой корзины пользователей, каждая из которых имеет уникальный идентификатор (\texttt{id}), идентификатор пользователя (\texttt{user\_id}), и дату создания (\texttt{created\_at}).
    \item \textbf{Элементы корзины (CartItems):} связывает товары с конкретными корзинами, указывая идентификатор элемента корзины (\texttt{id}), идентификатор корзины (\texttt{cart\_id}), идентификатор товара (\texttt{product\_id}), и количество товара в корзине (\texttt{quantity}).
    \item \textbf{Заказы (Orders):} хранит информацию о заказах, включая идентификатор заказа (\texttt{id}), идентификатор пользователя (\texttt{user\_id}), дату создания (\texttt{created\_at}) и статус (\texttt{status}).
    \item \textbf{Элементы заказа (OrderItems):} содержит детали заказов, включая идентификатор (\texttt{id}), идентификатор заказа (\texttt{order\_id}), идентификатор товара (\texttt{product\_id}), цену (\texttt{price}) и количество (\texttt{quantity}).
\end{itemize}

Схема базы данных представлена на рисунке \ref{fig:dbml}, код логической модели в приложении \ref{lst:dbase}.

\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{images/dbml}
	\parskip=6pt
	\caption{Логическая модель базы данных}
	\label{fig:dbml}
\end{figure}

\subsection{Реализация CRUD операций через FastAPI}

Используя FastAPI, для каждой из вышеуказанных сущностей были реализованы операции создания (Create), чтения (Read), обновления (Update) и удаления (Delete) (Приложение \ref{lst:app}). FastAPI обеспечивает быструю и эффективную разработку API благодаря автоматической валидации входных данных и генерации документации, что позволило легко тестировать приложение.

Для оптимизации процесса разработки и выполнения задачи была реализована автоматизация процедуры смены бэкенд-систем баз данных. Эта функциональность была интегрирована в управляющий компонент opnSense. В рамках настройки на данном устройстве был сконфигурирован локальное доменное имя, а также настроена система балансировки нагрузки. Механизм балансировки был настроен таким образом, что после каждых десяти запросов к базе данных следующие десять автоматически перенаправлялся на альтернативный бэкенд базы данных. Это обеспечивало динамическое распределение запросов между различными бэкендами.

\subsection{Материализация базы данных в PostgreSQL и настройка pgpool-II}

База данных была реализована с использованием PostgreSQL из-за её надёжности, расширяемости и поддержки сложных запросов. Для обеспечения высокой доступности и отказоустойчивости системы была настроена мультимастер-репликация с помощью pgpool-II, что позволило распределить нагрузку и обеспечить бесперебойную работу сервиса.

В начале процесса инициируем создание двух идентичных баз данных (БД) PostgreSQL, после чего перейдем к их заполнению и материализации. Далее, наша задача заключается в реализации механизма мультимастер-репликации. Для этого первым шагом установим второй сервер PostgreSQL на альтернативном порту 5433 и модифицируем конфигурацию сервера с целью настройки мультимастер-репликационной связи. После этого произведем программную настройку сервера для обеспечения возможности переключения между этими серверами. конфигурация базы данных и pgpool находится в приложении~\ref{apx:sqlscript}.

\subsection{Настройка балансировки нагрузки и нагрузочное тестирование}

Балансировка нагрузки между двумя экземплярами nginx была реализована для равномерного распределения входящих запросов, минимизации задержек и увеличения пропускной способности сервиса. Нагрузочное тестирование, приведенное на рисунку \ref{fig:bch_pg} проводилось для оценки производительности системы при различных сценариях использования.

\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{images/barchart_pg}
	\parskip=6pt
	\caption{Среднее время запросов при Postgres}
	\label{fig:bch_pg}
\end{figure}

\subsection{Интеграция Redis и Cassandra}

Для оптимизации производительности операций с корзинами была использована Redis, что отразилось на статистике на рисунке \ref{fig:bch_rpg} и позволило ускорить доступ к данным благодаря её высокоскоростному хранению в памяти. Каталог товаров был перенесён в Apache Cassandra для обеспечения горизонтальной масштабируемости и улучшения производительности при работе с большим объёмом данных, что положительно сложилось на скорости обработки запросов, которые отображены на рисунке \ref{fig:bch_crpg}.

\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{images/barchart_rpg}
	\parskip=6pt
	\caption{Среднее время запросов при Postgres и Redis}
	\label{fig:bch_rpg}
\end{figure}

\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{images/barchart_crpg}
	\parskip=6pt
	\caption{Среднее время запросов при Postgres, Redis и Cassandra}
	\label{fig:bch_crpg}
\end{figure}

\subsection*{Выводы по разделу}

Каждый из этих шагов способствовал созданию высокопроизводительной и масштабируемой системы, способной эффективно обрабатывать запросы в условиях высоких нагрузок, что является ключевым для успеха любого современного интернет-магазина.